整左個表同數據，用區議員提名做初選/直選就最公平

雖然區議會有好多含撚票，但今次區議會可以話係立法會之前最接近普選，最接近反映到民意既一次，所以我就諗其實不如用類似超級區議會咁，用區議員做提名黎搞場初選，然後由選民決定到底邊個可以出選

你可能會話，咁只會益左傳統泛民，但數據話比你聽未必係，我就整左個表，希望可以睇睇

先係泛民本土自決同其他非建制陣營到底有幾多人（粗略數目，詳見註1、2、3）

如果舉行初選，我簡單地以立法會直選議席數黎做初選名單上限數，呢個數當然可以再討論，理論上越多門檻越低，對本土入閘越有利
但以呢個數的話可以見到本土自決可以係港島，新西，新東都最少有一張名單出選，新西仲要只係差少少有兩張，新東甚至穩座四張
假設有一半既非建制派合組名單，每一區都可以有最少一張本土自決名單出選，九西既要搵2個，九東既要搵8個(但因為註2既關係，實際上要拉攏嘅數目可能更少)

如果直接直選，目標議席我就簡單地以立法會直選議席數既一半（下捨入），再加一席（因為目標係過半），呢個數當然可以再討論
結果基本上同上面都一樣，港島，新東西都最少一張名單，九東西如果可以拉攏一半非建制都可獲提名

呢個只係一個好初步既諗法，但呢個方法應該可以平衡到各方利益
1.泛民仍然可以佔多數（而呢點我認為都合理，始終不得不承認香港最多係泛民選民）
2.本土自決都可以穩陣出閘，更有助本土各陣營整合同交流
3.一定比棄選制呢種咁冇保障，有等於冇既制度一定來得更好，而且我相信初選出黎選民都會服

難得今次區議會選區大勝，但今次立法會面臨既一定係支共更加排山倒海既資源以防翻盤，而如果今次都唔可以令立法會變天，以後基本上都唔洗諗，所以今次可以第一次亦係最後一次機會，香港時日無多，我地冇時間再經歷多一次佔中，多一次反送中，甚至係多一次區議會選舉同立法會選舉，真心希望今次可以大家都放低成見、利益

依家唔係內鬥、為自己利益考慮既時候！

大家幫手推一推，討論下，要有noise，咁戴耀庭同泛民等人先會聽到

註1: 泛民同本土自決定義參考:
註2: 有好多獨立人士，但難以判定到底算本土自決定係泛民，所以我只係定佢為非建制，亦都因為咁本土自決派人士可能實際上更多
註3: 所謂中間派人士一律定義為保皇狗，因為呢個時勢仲中間已經等於藍（其實都係得三幾個）

希望大家可以花啲時間睇睇

唔識改啲eye catching嘅標題
冇人睇

推

Thx bro
唔想今次咁好機會就咁白白流失
真心覺得今次係最後一次機會
成日覺得今次就好似諸葛亮第一次北伐咁樣
過咗今次雖然之後仲可以再北伐，但係大家都知道，已經同第一次嘅機會完全冇得比
一直都好唔鍾意啲人散播負能量，但係如果今次因為冇一個好嘅制度而令到成個立法會選舉失敗嘅話，我諗唔單止我會灰心，我相信好多人都會

永遠都係嗰啲X X X X X冇人講先最多人留意

討論
唔討論就推推到有人傾為止

冇一個方案係完美，加上呢個只係好初步嘅構想
而且我亦都唔係啲咩政治神人，所以真係要討論
希望唔係連討論價值都冇嘅方案

係咪應該改做「一齊用呢個表話比泛民聽，我哋唔一定要投佢」

一齊討論下可唔可行

真係無人討論

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

未睇曬，見唔係標題黨推一下先

推埋呢次夜d再推

灰左

D標題撚越來越多越來越煩
正正經經既就越來越少人理,所以都越來越少人用
劣幣驅逐良幣

其實係
我都覺得咁樣勝算大啲
但白頭佬就真係唔好出嚟獻世啦

白頭佬算鳩數啦
我唔相信會有議員肯冒自己政治生涯既風險提名佢
但如果真係用呢個方法提名左佢出黎選我都會認命
呢個就係初選同有機制既好處

十連推

九連推

八連推

七連推

六連推

五連推

四連推

三連推

二連推

成功十連
好野

講查理斯啦

定係「可以解決初選問題既方法冇人講，個個係到講查理斯，香港就黎玩完啦！」

再推。總需要一個初選方案

推
定搵人貼去泛民FB?

熱門第一版N個查理斯POST
睇黎相比自己既家
大家對一個為左錢奶共既國家既八卦新聞有興趣D

冇noise我唔相信泛民(特別係民主黨)會理

多謝呢幾位巴打推文

一係蕭生, 等佢分析下, 出下片, 咁可能有Noise

冇follow開唔知可以點樣比佢
同埋都唔知人地會唔會理啦

up

「用呢一招本土就可以穩奪立法會全港五區議席，大家一齊黎逼泛民做」

咁會唔會juicy d

覺得巴打有心，但我睇咗幾次都睇唔明，由表入面既「門檻」已經睇唔明

你可唔可以用文字解釋呢個方案(唔洗交代點計，我自己對返個表)

繼續推

門檻既解釋：

我既諗法係要set一個提名門檻黎決定初選/直接直選出邊d名單
咁點決定呢?我盡可能都唔想用一d太主觀既決定方法,你話10個就10個,你話50個就50個,如果真係set做咁高門檻只會令本土派入閘無門,令認受性下降,甚至最壞係不論被選者同選民都唔承認呢一次初選

前言講完,咁門檻點計呢
就係將民主陣營(泛民+本土自決+其他非建制)當區議員總數,除以可以參加初選既人數上限，我既例子係以立法會有幾多議席黎做呢個上限
以我既方案入面,如果以初選港島區為例：
港島區立法會議席=6席=初選名單上限
港島區民主陣營議員總數=70人
門檻=70人/6席=11.667
為左避免四捨五入會向上捨入導致無法有6張名單，同門檻要盡量低d咁先可以令本土自決派信服，所以下捨入做11（表入面計錯左）
所以只要有11位區議員背書，就可以推一個人出黎參加初選
以港區區為例，本土同泛民都可以各自推到2張名單，淨返果2張名單就可以由剩下既幾十個民主陣營既議員合組一至兩張名單出黎選

sor bro
可能因為個表係我自己做
所以有d野我會自己心裡面明就以為大家都明
又怕太多文字會搞到大家tldr
點知本末倒置

都幾周全
希望可以多ｄ人討論

多謝巴打

可能我表達得唔好所以冇人理
有冇巴打可以幫我執執佢再出過

咩方案都好
真係好想今次有初選
如果大家都仲係咁剛愎自用
香港真係等輸

明晒，感謝
你覺得呢個方法，比起直接一人一票初選，有咩利弊？

直接以議員提名名單參加直選，雖然可以免卻初選既花費同時間，但要面對既係選民（特別係本土派）既質疑，而且亦都唔會有時間調整

調整意思係如果先有初選，民主陣營可以按初選既票數就大概知道民主選民既取向，然後係立法會選舉既真名單作ｄ改動，達至平均返選民既投票，咁就可以減少浪費票數
呢點睇下08年立法會選舉民主黨既代表作，李永達同佢老婆陳樹英分兩張名單參選，結果雙雙落選

高汁post 推

thx bro

有得諗

多謝幫手推文

俾多幾個人睇

支持鄭立方案

咩方案都好
最緊要民主陣營都肯用就得,唔想冇初選冇認受大家一窩蜂好似以前咁
咁一定唔會過半

P 牌推唔到

但可以手動轉

何謂手動轉

pish

THAT'S LIHKG

要團結呀

直接初選最公平

整乜春 咪浪費精力

鬼打鬼 個個都想食個位 無得救

Pish

即係公民黨民協社民人力個D泛民要搵民主黨既區議員乞提名入閘?

咁點？
放棄呀？
民主黨就係睇死大家冇聲冇氣
咪睬你都有味囉
試下二百萬人一齊屌佢，佢地有得唔初選咩？
下下未打就投降就話浪費精力嘅，係咪咩都唔撚洗做，佔中反送中都係好浪費精力，係當時黎睇都係冇咩成果架
結果呢？
點都好過你開n個屌留學生post來得有用

開始多人討論啦

幫推

Push

民主陣營咁多人，唔一定係民主黨人，同佢地理念相近嘅同道實有，同埋門檻可以再低啲等專注立法會嘅政黨都可以入閘
而且分分鐘係民主黨人乞票黎出多一張名單
好似外國議會咁，一個議會可能兩個大黨一個細黨嘅，都要拉攏細黨籌組聯合政府

再唔係加多個種子條件，現任（包括當屆曾被dw）嘅議員可以無需提名入閘
有冇得諗

所以要搵到X個區議員做初選提名人呢個指標都幾離奇

如果樓主都有本唔本土既概念
我會有個反建議
就係一方面要做初選+棄選，本土派初選前最好夾好每區只出一隊，以便初選集中票源
然後正式選舉就可以爭取每區各一席本土
起碼有五個議員，就算衝都係五個一齊衝，拉布又五個輪流
甚至搞五區公投都得（五區公投有冇用又後話）
加埋區一區二呢度四席，無理由本土派咁多區議員，連一席都冇

夾埋起碼六席，已經可以同大黨接近平起平坐，立法會入面已經能夠成為關鍵少數，去鞭策泛民多數一齊做野

真心多謝
雖然都知真係推行嘅機會好少
但呢個想法其實我積存左好耐
今次唔講真係冇機會，下屆再講都冇用

選舉近了鬼多了，佢哋認為香港人乜都唔應該做投白票，所以呢類人見一個block一個就可以唔需要回覆，尤其班熱狗支持者絕對係毒瘤禍害程度俾藍絲更高

民間記者會：2萬6個受訪者入面有92%都係反對杯葛立法會選舉

其實我覺得初選入閘唔使搞咁多野
只要俾得起錢做選舉經費就OK
再唔係初選收入場費,
贏左初選既立會侯選人就可以分左D入場費用黎做選舉經費

呢個好正